% Awesome Source CV LaTeX Template
%
% This template has been downloaded from:
% https://github.com/darwiin/awesome-neue-latex-cv
%
% Author:
% Nabil LAABID
%
% Template license:
% CC BY-SA 4.0 (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)

%Section: Work Experience at the top
\sectionTitle{Expériences Professionelles}{\faSuitcase}
%\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}
\begin{experiences}

\consultantexperience
    {Juillet 2024} {Senior Consultant}{\link{https://www.dbi-services.com/fr/expertises/digitalisation-avec-ecm/}{DBI Services}}{Bâle, Suisse}
    {Avril 2017}    {Consultant}{Novartis, Bank for International Settlements, Johnson \& Johnson, Nations Unies, Nations Unies ...} {
        \begin{itemize}[left=0pt,label={},itemsep=0.5em]
        \vspace{0.3em}  % ← ajoute un petit espace entre le titre et le début de la liste
          \item \textbf{Architecture \& intégration ECM | SharePoint} :
            \begin{itemize}[itemsep=0.2em,topsep=0.2em,parsep=0pt]
              \small
              \item Conception et exploitation de plateformes ECM (Documentum, \textbf{SharePoint}, Alfresco, AEM) dans des environnements distribués et sécurisés.
              \item Réalisation de \textbf{migrations et mises à niveau de fermes SharePoint} pour des clients internationaux (ex. Johnson \& Johnson).
              \item Intégration des politiques de sécurité et d’authentification : Active Directory, SSO, SAML2, OpenID.
              \item Coordination avec les équipes d’architecture pour assurer la conformité des environnements aux standards techniques et réglementaires \textbf{(GxP, sécurité, audit)}.
            \end{itemize}
            \vspace{0.1em}
          \item \textbf{Continuité \& performance} :
            \begin{itemize}[itemsep=0.2em,topsep=0.2em,parsep=0pt]
              \small
              \item Mise en œuvre de solutions haute disponibilité et reprise d’activité (HA/DR/OR).
              \item Optimisation des performances et fiabilité des environnements collaboratifs via supervision et automatisation des opérations.
            \end{itemize}
            \vspace{0.1em}
          \item \textbf{Modernisation \& Cloud} :
            \begin{itemize}[itemsep=0.25em,topsep=0.2em,parsep=0pt]
              \small
              \item Automatisation des opérations et de l’administration SharePoint via \textbf{PnP PowerShell}, Microsoft \textbf{Graph} et \textbf{API REST}.
              \item Déploiement standardisé et continu de solutions \textbf{SPFx} au moyen de pipelines \textbf{CI/CD}.
              \item Contribution à la \textbf{modernisation des plateformes ECM} vers des architectures hybrides et cloud-native (\textbf{Azure, M365}).
              \item Automatisation des déploiements applicatifs et infrastructurels avec \textbf{Ansible} et \textbf{Kubernetes}.
              \item Définition de \textbf{bonnes pratiques d’exploitation} et participation aux projets de \textbf{gouvernance Microsoft 365}.
            \end{itemize}
            \vspace{0.1em}

          \item \textbf{Expertise \& accompagnement} :
            \begin{itemize}[itemsep=0.2em,topsep=0.2em,parsep=0pt]
              \small
              \item Support niveau 3 sur les environnements \textbf{collaboratifs ECM et SharePoint}.
              \item Encadrement technique des équipes projet et \textbf{transfert de compétences} auprès des équipes internes et offshore.
              \item Animation d’ateliers techniques en français et en anglais (supervision, monitoring, pratiques DevOps).
            \end{itemize}
        \end{itemize}
        \vspace{0.3em}
    }
    {SharePoint, PnP, Graph,OpenText Documentum, WebLogic Server, JBoss/WildFly, Apache Tomcat, Kubernetes, Docker, Jira, Gitlab CICD, Helm, Ansible, Prometheus, Grafana, ELK Stack, Nginx, Terraform, Azure}
    
\emptySeparator
\emptySeparator

\consultantexperience
    {Mars 2017}       {Ingénieur de Production }{AtoS}{France}
    {Janvier 2011}    {Ingénieur Consultant}{PriceWaterhouseCoopers, GDF Suez, Givaudan, BNP Cardif, AtoS, Veolia} {
        \begin{itemize}[left=0pt,label={},itemsep=0.4em]
        \vspace{0.3em}  % ← ajoute un petit espace entre le titre et le début de la liste
          \item \textbf{Administration \& évolution des plateformes ECM / SharePoint} :
            \begin{itemize}[itemsep=0.15em,topsep=0.1em,parsep=0pt]
              \small
              \item \textbf{Gestion et migration de fermes SharePoint} (2010 → 2013 → 2016) dans des environnements multi-serveurs.
              \item MCO des plateformes SharePoint : gestion des sites, comptes, permissions et services applicatifs.
              \item Mise en place de politiques de sécurité, de sauvegarde et de supervision des environnements collaboratifs.
            \end{itemize}
          \vspace{0.1em}
          \item \textbf{Architecture \& intégration applicative} :
            \begin{itemize}[itemsep=0.15em,topsep=0.1em,parsep=0pt]
              \small
              \item Conception et intégration d'applications de gestion documentaire dans les environnements clients
              \item Coordination des équipes développement et infrastructure pour des architectures cohérentes  
              \item Mise en place des procédures de déploiement et de mise à jour des applications
            \end{itemize}
          \vspace{0.1em}
          \item \textbf{Continuité \& support} :
            \begin{itemize}[itemsep=0.15em,topsep=0.1em,parsep=0pt]
              \small
              \item Mise en œuvre des plans de reprise d’activité (DRP) et sécurisation des données critiques.  
              \item Support niveau 3, gestion des incidents majeurs et analyse des performances.  
              \item Coordination d’équipes offshore (Pologne, Maroc, Inde) pour le maintien en condition opérationnelle.
            \end{itemize}
          \vspace{0.1em}
          \item \textbf{Documentation \& transfert de connaissances} :
            \begin{itemize}[itemsep=0.15em,topsep=0.1em,parsep=0pt]
              \small
              \item Rédaction de la documentation technique (procédures, architecture, sécurité, exploitation).
              \item Accompagnement des équipes internes et transfert de compétences sur les environnements ECM et SharePoint.
            \end{itemize}
        \end{itemize}
        \vspace{0.3em}
    }
    {SharePoint, Documentum, OpenText, SQL Server, IIS, Apache Tomcat, CFT, ControlM, Prophet Enterprise, Prophet Professional, TWS, VTom, VmWare, PowerShell, Bash, Hyper-V}
\emptySeparator


\consultantexperience
    {Decembre 2010} {Responsable Technique des Applications}{\link{https://atos.net/}{AtoS}}{France}
    {Octobre 2003}    {Consultant}{Solvay, Bluestar Silicones, Sephora} {
        \begin{itemize}[left=0pt,label={},itemsep=0.5em]
        \vspace{0.3em}  % ← ajoute un petit espace entre le titre et le début de la liste
          \item \textbf{Sauvegarde \& Planification} :
            \begin{itemize}[itemsep=0.2em,topsep=0.2em,parsep=0pt]
              \small
              \item Administration des solutions de sauvegarde et d’ordonnancement (\textbf{NetBackup, Dollar Universe, Automator}) en datacenter.
              \item Installation et maintenance des librairies de bandes \textbf{HPE ESL L700, SL500, HPESL322e}, avec suivi d’état et tests réguliers.
              \item Réalisation d’audits trimestriels pour garantir la conformité, la disponibilité et la sécurité des données.
            \end{itemize}

          \vspace{0.3em}

          \item \textbf{ERP \& Applications} :
            \begin{itemize}[itemsep=0.2em,topsep=0.2em,parsep=0pt]
              \small
              \item Installation et configuration de librairies de bandes (\textbf{HPE ESL L700, SL500, HPESL322e}) en datacenter.  
              \item Maintenance et supervision quotidiennes, incluant tests de fonctionnement et suivi des équipements.  
              \item Audits trimestriels pour garantir la conformité, la disponibilité et la sécurité des données.
            \end{itemize}
        \end{itemize}
        \vspace{0.3em}
    }
    {SAP, Oracle, SQL, Automator, Dollar Universe, Sentinel, CFT, Backup Exec, NetBackup, VmWare, ESX, BCV, EMC Snapshot, VCB, Enabler Solution, Nagios, Dyamon, UniqPrint, CRM360, WebSphere, Application Server}

\emptySeparator
\end{experiences}