% Awesome Source CV LaTeX Template
%
% This template has been downloaded from:
% https://github.com/darwiin/awesome-neue-latex-cv
%
% Author:
% Christophe Roger
%
% Template license:
% CC BY-SA 4.0 (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)

%Section: Work Experience at the top
\sectionTitle{Expériences Professionelles}{\faSuitcase}
%\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}
\begin{experiences}

\consultantexperience
    {Juillet 2024} {Senior Consultant}{\link{https://www.dbi-services.com/fr/expertises/digitalisation-avec-ecm/}{DBI Services}}{Bâle, Suisse}
    {Avril 2017}    {Consultant}{Novartis, Bank for International Settlements, Johnson \& Johnson, Nations Unies, Nations Unies ...} {
        \begin{itemize}[left=0pt,label={},itemsep=0.5em]

          \item \textbf{Architecture \& intégration ECM | SharePoint} :
            \begin{itemize}[itemsep=0.2em,topsep=0.2em,parsep=0pt]
              \small
              \item Conception, administration et évolution de plateformes ECM et collaboratives (Documentum, SharePoint, Alfresco, AEM) dans des environnements multi-nœuds et hautement sécurisés.
              \item Réalisation de migrations et upgrades de fermes SharePoint pour Johnson \& Johnson et d’autres clients internationaux, avec intégration des politiques de sécurité et d’authentification (Active Directory, SSO, SAML2, OpenID).
              \item Coordination avec les équipes d’architecture pour assurer la conformité des environnements aux standards techniques et réglementaires (GxP, sécurité, audit).
            \end{itemize}

          \item \textbf{Continuité \& performance} :
            \begin{itemize}[itemsep=0.2em,topsep=0.2em,parsep=0pt]
              \small
              \item Mise en œuvre de solutions haute disponibilité et reprise d’activité (HA/DR/OR), incluant la sauvegarde, la restauration et la validation des plans de continuité.
              \item Optimisation des performances et fiabilité des environnements collaboratifs via supervision et automatisation des opérations.
            \end{itemize}

          \item \textbf{Modernisation \& Cloud} :
            \begin{itemize}[itemsep=0.2em,topsep=0.2em,parsep=0pt]
              \small
              \item Contribution à la modernisation des plateformes ECM vers des architectures hybrides et cloud-native (Azure, M365).
              \item Automatisation des déploiements applicatifs et infrastructurels avec Ansible et Kubernetes, et intégration de pipelines CI/CD pour les processus de mise en production.
              \item Définition de bonnes pratiques d’exploitation et participation aux projets de gouvernance Microsoft 365.
            \end{itemize}

          \item \textbf{Expertise \& accompagnement} :
            \begin{itemize}[itemsep=0.2em,topsep=0.2em,parsep=0pt]
              \small
              \item Support niveau 3 sur les environnements collaboratifs ECM et SharePoint.
              \item Encadrement technique des équipes projet et transfert de compétences auprès des équipes internes et offshore.
              \item Animation d’ateliers techniques en français et en anglais (supervision, monitoring, pratiques DevOps).
            \end{itemize}

        \end{itemize}
    }
    {OpenText Documentum, Adobe Experience Manager, WebLogic Server, JBoss/WildFly, Apache Tomcat, Kubernetes, Docker, Jenkins, Jira, Gitlab CICD, Helm, Kustomize, Ansible, Prometheus, Grafana, ELK Stack, Nginx, Terraform, Azure}
    



\emptySeparator
\emptySeparator

\consultantexperience
    {Mars 2017}       {Ingénieur de Production}{AtoS}{France}
    {Janvier 2011}    {Ingénieur Consultant}{PriceWaterhouseCoopers, GDF Suez, Givaudan, BNP Cardif, AtoS, Veolia} {
        \begin{itemize}[left=0pt,label={},itemsep=0.4em]

          \item \textbf{Administration \& évolution des plateformes ECM / SharePoint} :
            \begin{itemize}[itemsep=0.15em,topsep=0.1em,parsep=0pt]
              \small
              \item Gestion et migration de fermes SharePoint (2010 → 2013) dans des environnements multi-serveurs.
              \item Administration et maintenance d’autres plateformes ECM (Documentum, OpenText), intégrées avec les systèmes métiers et bases de données d’entreprise.
              \item Mise en place de politiques de sécurité, de sauvegarde et de supervision pour garantir la disponibilité et la conformité des environnements collaboratifs.
            \end{itemize}

          \vspace{0.2em}

          \item \textbf{Architecture \& intégration applicative} :
            \begin{itemize}[itemsep=0.15em,topsep=0.1em,parsep=0pt]
              \small
              \item Participation à la conception et à l’intégration d’applications documentaires et collaboratives dans les écosystèmes clients.
              \item Coordination avec les équipes développement et infrastructure pour assurer la cohérence des architectures applicatives.
              \item Définition des procédures de déploiement et de gestion des mises à jour applicatives.
            \end{itemize}

          \vspace{0.2em}

          \item \textbf{Continuité \& support} :
            \begin{itemize}[itemsep=0.15em,topsep=0.1em,parsep=0pt]
              \small
              \item Contribution à la mise en œuvre des plans de reprise d’activité (DRP) et à la sécurisation des données critiques.
              \item Support niveau 3 auprès des équipes d’exploitation, gestion des incidents majeurs et analyse de performance.
              \item Encadrement et coordination d’équipes offshore (Pologne, Maroc, Inde) pour le maintien en condition opérationnelle.
            \end{itemize}

          \item \textbf{Documentation \& transfert de connaissances} :
            \begin{itemize}[itemsep=0.15em,topsep=0.1em,parsep=0pt]
              \small
              \item Rédaction de la documentation technique (procédures, architecture, sécurité, exploitation).
              \item Accompagnement des équipes internes et transfert de compétences sur les environnements ECM et SharePoint.
            \end{itemize}

        \end{itemize}
    }
    {SharePoint, Documentum, OpenText, SQL Server, IIS, Apache Tomcat, CFT, ControlM, Prophet Enterprise, Prophet Professional, TWS, VTom, VmWare, PowerShell, Bash, Hyper-V}
\emptySeparator


\consultantexperience
    {Decembre 2010} {Responsable Technique des Applications}{\link{https://atos.net/}{AtoS}}{France}
    {Octobre 2003}    {Consultant}{Solvay, Bluestar Silicones, Sephora} {
        \begin{itemize}[left=0pt,label={},itemsep=0.5em]

          \item \textbf{Sauvegarde \& Planification} :
            \begin{itemize}[itemsep=0.2em,topsep=0.2em,parsep=0pt]
              \small
              \item Administration des systèmes de sauvegarde et de planification (\textbf{NetBackup, Dollar Universe, Automator}).
              \item Participation à l'installation et à la configuration des librairies de bandes \textbf{HPE ESL L700, SL500, HPESL322e} en datacenter.
              \item Gestion quotidienne et maintenance de ces librairies, incluant les tests de fonctionnement et le suivi de l'état des équipements.
              \item Réalisation d'audits trimestriels des librairies au datacenter afin d'assurer la conformité, la disponibilité et la sécurité des données.
            \end{itemize}


          \vspace{0.3em}

          \item \textbf{ERP \& Applications} :
            \begin{itemize}[itemsep=0.2em,topsep=0.2em,parsep=0pt]
              \small
              \item Gestion des applications ERP et No-ERP (\textbf{SAP, Oracle, Documentum}) et déploiement de solutions personnalisées.
              \item Formation d'équipes offshore (Maroc, Inde) et gestion des incidents et des demandes de changement.
              \item Rédaction de la documentation technique et mise en place de procédures de gestion des risques.
            \end{itemize}

        \end{itemize}
    }
    {SAP, Oracle, SQL, Automator, Dollar Universe, Sentinel, CFT, Backup Exec, NetBackup, VmWare, ESX, BCV, EMC Snapshot, VCB, Enabler Solution, Nagios, Dyamon, UniqPrint, CRM360, WebSphere, Application Server}

\emptySeparator
\end{experiences}